{"list": [{"content_type": "content.trend", "fields": [{"name": "content.Content.name", "text": "Bitte geben Sie hier den Titel des Trends an, den Sie beschreiben."}, {"name": "content.Content.author", "text": "Hier steht Ihr Name als Autor_in der Trendbeschreibung."}, {"name": "content.Content.image", "text": "W\u00e4hlen Sie ein aussagekr\u00e4ftiges Bild (.png oder .jpeg) f\u00fcr die Beschreibung des Trends. Achten Sie dabei darauf, nur Bilder zu verwenden, f\u00fcr die Sie auch \u00fcber die entsprechenden Nutzungsrechte verf\u00fcgen."}, {"name": "content.Content.teaser", "text": "Beschreiben Sie in 140 Zeichen die Kernelemente des Trends."}, {"name": "content.Content.co_authors", "text": "Wenn dieser Trendbaustein im gemeinsamen Erstellungsprozess mit Anderen entwickeln wurde, k\u00f6nnen Sie diese hier hinzuf\u00fcgen, sofern diese registrierte Nutzer_innen sind."}, {"name": "content.Content.competences", "text": "Welche Kompetenzen in der digitalen Welt (siehe KMK-Strategie) werden mit dem Trend adressiert?"}, {"name": "content.Content.tags", "text": "Welche Schlagworte m\u00f6chten Sie vergeben? Diese werden f\u00fcr die interne Suche im digital.learning.lab verwendet."}, {"name": "<ManyToOneRel: content.trendlink>", "text": "Bitte geben Sie hier den Link zur Webseite des Trends an."}, {"name": "content.Trend.licence", "text": "Unter welcher CC Lizenz wollen Sie diesen Inhalt ver\u00f6ffentlichen?"}, {"name": "content.Trend.category", "text": "Welcher der vier vorgegebenen Kategorien l\u00e4sst sich der Trend zuordnen? Handelt es sich um eine wissenschaftliche Publikation (Forschung), um ein Portal f\u00fcr Lehrkr\u00e4fte, um ein Praxisbeispiel aus der Schulpraxis oder um eine sonstige Ver\u00f6ffentlichung?"}, {"name": "content.Trend.target_group", "text": "An welche Zielgruppe richtet sich der beschriebende Trend?"}, {"name": "content.Trend.publisher", "text": "Wer ist Herausgeber_in des beschriebenen Trends?"}, {"name": "content.Trend.publisher_date", "text": "Wann wurde der beschriebene Trend herausgegeben bzw. erstellt?"}, {"name": "content.Trend.central_contents", "text": "Worum geht es in dem Trend? Was sind die Kernelemente und -aussagen?"}, {"name": "content.Trend.citation_info", "text": "Sofern es sich um eine wissenschaftliche Publikation oder sonstige Ver\u00f6ffentlichung handelt, k\u00f6nnen Sie hier einen entsprechenden Hinweis, wie die Quelle zitiert wird, angeben."}, {"name": "<ManyToOneRel: content.contentlink>", "text": "Wenn es bereits Trends im digital.learning.lab gibt, die zu Ihrem digitalen Unterrichtsbaustein passen, k\u00f6nnen Sie diese hier angeben."}, {"name": "teaching_modules", "text": "Wenn es bereits digitale Unterrichtsbausteine gibt, in denen dieses Trend eingesetzt wird, k\u00f6nnen Sie diese hier angeben."}, {"name": "tools", "text": "Wenn Tools mit \u00e4hnlichen Funktionen bereits im digital.learning.lab aufgenommen wurden, k\u00f6nnen Sie diese hier angeben."}, {"name": "trends", "text": "Wenn es bereits Trends im digital.learning.lab gibt, die zu dem Trend passen, k\u00f6nnen Sie diese hier angeben."}]}, {"content_type": "content.teachingmodule", "fields": [{"name": "content.Content.name", "text": "Bitte geben Sie hier den Titel Ihres Unterrichtsbausteins ein."}, {"name": "content.Content.author", "text": "Hier steht Ihr Name als Autor_in des digitalen Unterrichtsbausteins."}, {"name": "content.Content.image", "text": "W\u00e4hlen Sie ein aussagekr\u00e4ftiges Bild (.png oder .jpeg) f\u00fcr die Beschreibung des Unterrichtsbausteins. Achten Sie dabei darauf, nur Bilder zu verwenden, f\u00fcr die Sie auch \u00fcber die entsprechenden Nutzungsrechte verf\u00fcgen."}, {"name": "content.Content.teaser", "text": "Beschreiben Sie in 140 Zeichen, worum es in Ihrem digitalen Unterrichtsbaustein geht. Achten Sie darauf, die Kurzzusammenfassung m\u00f6glichst inspirierend zu formulieren."}, {"name": "content.Content.learning_goals", "text": "Welche Lehr- und Lernziele verfolgen Sie mit Ihrem digitalen Unterrichtsbaustein?"}, {"name": "content.Content.co_authors", "text": "Wenn dieser digitale Unterrichtsbaustein im gemeinsamen Erstellungsprozess mit Anderen entwickeln wurde, k\u00f6nnen Sie diese hier hinzuf\u00fcgen, sofern diese registrierte Nutzer_innen sind."}, {"name": "content.Content.competences", "text": "Welche Kompetenzbereiche in der digitalen Welt (siehe KMK-Strategie) werden mit Ihrem digitalen Unterrichtsbaustein gef\u00f6rdert?"}, {"name": "content.Content.sub_competences", "text": "Konkretisieren Sie hier bitte, welche Kompetenzen im Speziellen in Ihrem digitalen Unterrichtsbaustein erworben werden."}, {"name": "content.Content.tags", "text": "Welche Schlagworte m\u00f6chten Sie vergeben? Diese werden f\u00fcr die interne Suche im digital.learning.lab verwendet. Schlagworte bitte mit Semikolon trennen ohne Leerzeichen davor oder danach."}, {"name": "content.TeachingModule.description", "text": "Bitte geben Sie eine inhaltliche Beschreibung Ihres digitalen Unterrichtsbausteins an."}, {"name": "content.Content.additional_info", "text": "Welche weiteren Hintergrundinformationen sind zum digitalen Unterrichtsbaustein wissenswert?"}, {"name": "content.TeachingModule.subject_of_tuition", "text": "Wie wird der digitale Unterrichtsbaustein didaktisch und methodisch umgesetzt? Welche Hinweise in Bezug auf die Didaktik und Methodik sind f\u00fcr die durchf\u00fchrende Person wichtig und helfen, den Baustein einzusetzen."}, {"name": "content.TeachingModule.educational_plan_reference", "text": "Wie bzw. an welchen Stellen ist Ihr digitaler Unterrichtsbaustein thematisch im Bildungsplan verankert?"}, {"name": "content.TeachingModule.school_class", "text": "F\u00fcr welche Jahrgangsstufe(n) ist Ihr digitaler Unterrichtsbaustein geeignet?"}, {"name": "content.TeachingModule.estimated_time", "text": "Bitte geben Sie an, wie viel Zeit (Schulstunden) f\u00fcr die Durchf\u00fchrung des Unterrichtsbausteins eingeplant werden muss."}, {"name": "content.TeachingModule.equipment", "text": "Welche Medienausstattung wird ben\u00f6tigt, um den Unterrichtsbaustein durchf\u00fchren zu k\u00f6nnen?"}, {"name": "content.TeachingModule.state", "text": "F\u00fcr welches Bundesland wurde der Unterrichtsbaustein konzipiert?"}, {"name": "content.TeachingModule.differentiating_attribute", "text": "Welche M\u00f6glichkeiten gibt es in Ihrem digitalen Unterrichtsbaustein, um auf individuelle Lernbed\u00fcrfnisse einzugehen?"}, {"name": "content.TeachingModule.expertise", "text": "Welche Fachkompetenzen sollen Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler mithilfe Ihres digitalen Unterrichtsbausteins erwerben?"}, {"name": "content.TeachingModule.licence", "text": "Unter welcher CC-Lizenz wollen Sie diesen Inhalt ver\u00f6ffentlichen?"}, {"name": "content.TeachingModule.subjects", "text": "F\u00fcr welche Unterrichtsf\u00e4cher haben Sie Ihren digitalen Unterrichtsbaustein entwickelt?"}, {"name": "content.TeachingModule.school_types", "text": "F\u00fcr welche Schulform haben Sie Ihren digitalen Unterrichtsbaustein entwickelt?"}, {"name": "<ManyToOneRel: content.contentlink>", "text": "Wenn es Links zu Audio- oder Videomedien gibt, die f\u00fcr die Nutzung des Unterrichtsbausteins wichtig sind, geben Sie diese hier an."}, {"name": "<ManyToOneRel: content.contentfile>", "text": "Laden Sie hier Ihre Anh\u00e4nge f\u00fcr die Umsetzung des digitalen Unterrichtsbausteins hoch (bspw. Arbeitsbl\u00e4tter) . Achten Sie darauf, dass es auch in einem leicht weiterzuverarbeiten Format hochgeladen wird (bsow. Word)."}, {"name": "teaching_modules", "text": "Wenn es bereits digitale Unterrichtsbausteine gibt, in denen dieser Unterrichtsbaustein eingesetzt wird, k\u00f6nnen Sie diese hier angeben."}, {"name": "tools", "text": "Wenn Tools mit \u00e4hnlichen Funktionen bereits im digital.learning.lab aufgenommen wurden, k\u00f6nnen Sie diese hier angeben."}, {"name": "trends", "text": "Wenn es bereits Trends im digital.learning.lab gibt, die zu dem Unterrichtsbaustein passen, k\u00f6nnen Sie diese hier angeben."}]}, {"content_type": "content.tool", "fields": [{"name": "content.Content.name", "text": "Bitte geben Sie hier den Titel des Tools an, das Sie beschreiben."}, {"name": "content.Content.author", "text": "Hier steht Ihr Name als Autor_in der Toolbeschreibung."}, {"name": "content.Content.image", "text": "W\u00e4hlen Sie ein aussagekr\u00e4ftiges Bild (.png oder .jpeg) f\u00fcr die Beschreibung des Tools. Achten Sie dabei darauf, nur Bilder zu verwenden, f\u00fcr die Sie auch \u00fcber die entsprechenden Nutzungsrechte verf\u00fcgen."}, {"name": "content.Content.teaser", "text": "Beschreiben Sie in 140 Zeichen die Kernelemente des Tools."}, {"name": "content.Content.co_authors", "text": "Wenn Sie die Toolbeschreibung gemeinsam mit Anderen erstellen, k\u00f6nnen Sie diese hier hinzuf\u00fcgen, sofern diese registrierte Nutzer_innen sind."}, {"name": "content.Content.competences", "text": "Der Erwerb welcher Kompetenzen der digitalen Welt (siehe KMK-Strategie) wird durch Nutzung des Tools gef\u00f6rdert?"}, {"name": "content.Content.tags", "text": "Welche Schlagworte m\u00f6chten Sie vergeben? Diese werden f\u00fcr die interne Suche im digital.learning.lab verwendet."}, {"name": "<OneToOneRel: content.toollink>", "text": "Bitte geben Sie hier den Link zur Webseite des Tools an."}, {"name": "content.Tool.status", "text": "Bitte w\u00e4hlen Sie aus, ob zur Nutzung des Tools Zugang zum Internet vorhanden sein muss (online) oder nicht (offline) oder ob das Tool unabh\u00e4ngig von einer Internetverbindung verwendet werden kann (online & offline)."}, {"name": "content.Tool.requires_registration", "text": "M\u00fcssen sich Nutzer_innen registrieren, um das Tool zu nutzen?"}, {"name": "content.Tool.usk", "text": "Ab welchem Alter k\u00f6nnen Kinder und Jugendliche das Tool nutzen?"}, {"name": "content.Tool.pro", "text": "Welche Vorteile bietet das Tool f\u00fcr den Einsatz im Unterricht?"}, {"name": "content.Tool.contra", "text": "Welche Nachteile hat das Tool beim Einsatz im Unterricht?"}, {"name": "content.Tool.privacy", "text": "Welcher der vorgegebenen vier Kategorien l\u00e4sst sich das Tool in Bezug auf Datenschutz zuordnen?"}, {"name": "content.Tool.description", "text": "Hier k\u00f6nnen Sie noch einmal ausf\u00fchrlich beschreiben, wof\u00fcr das Tool im Unterricht eingesetzt werden kann."}, {"name": "content.Tool.usage", "text": "Wie kann das Tool genutzt werden? Was gibt es dabei zu beachten?"}, {"name": "content.Tool.operating_systems", "text": "Welche Betriebssysteme werden von dem Tool unterst\u00fctzt?"}, {"name": "content.Tool.applications", "text": "W\u00e4hlen Sie aus, um was f\u00fcr eine Art der Anwendung es sich bei dem beschriebenen Tool handelt."}, {"name": "<ManyToOneRel: content.contentlink>", "text": "Wenn Tools mit \u00e4hnlichen Funktionen bereits im digital.learning.lab aufgenommen wurden, k\u00f6nnen Sie diese hier angeben."}, {"name": "teaching_modules", "text": "Wenn es bereits digitale Unterrichtsbausteine gibt, in denen dieses Tool eingesetzt wird, k\u00f6nnen Sie diese hier angeben."}, {"name": "tools", "text": "Wenn Tools mit \u00e4hnlichen Funktionen bereits im digital.learning.lab aufgenommen wurden, k\u00f6nnen Sie diese hier angeben."}, {"name": "trends", "text": "Wenn es bereits Trends im digital.learning.lab gibt, die zu dem Tool passen, k\u00f6nnen Sie diese hier angeben."}]}]}